3億個理由不應買「六合彩」這類彩票

3億個理由不應買「六合彩」這類彩票

送彩票看來是一番好意，但卻助長了不良習慣。
佛羅里達州像許多州份一樣，流行買彩票作為節日送禮的文化。事實上，當地廣告更將彩票稱為「佳節不可少的禮物」，又指「人人都想收到這份禮物」。

實情可能如此，人們或者都想收到彩票，但卻不可能美化這種送禮文化，彩票始終是糟糕的禮物。贈送彩票，好比送一包香煙：收禮的人可能想要，但您送的禮物卻在助長一種惡習。

彩票形式很多，不論是「刮」的，或是像美國的Mega Millions或Powerball等跨省彩票（還有香港的「六合彩」），都讓人夢想發達。您只是花1美元，或最多是20美元，買來當時一張彩票，隨時可能贏得幾百萬美元。不過問題當然是中獎機會其實很渺茫，因此若大手筆買采票，那就像「倒錢落海」。事實上，中彩票的概率約是3億分之一。您若要送禮給親朋好友，最好是送一些有實際價值的禮物，例如禮品卡或是現金券，這樣他們就可按自己心意購物。

但總有人會中獎……
彩票的獎金並沒有明確公式計算，但一般情況下，通常會將總投注額的50%至60%撥作彩票獎金。聽起來獎金比率像很豐厚，但其實連內華達州老虎機和視頻撲克規定必須有的獎金比率還不如，甚至要低86%。有所不知，資料，拉斯維加斯賭場大都將老虎機的獎金比率定於接近90%，部分視頻撲克玩法的獎金比率甚至逼近99%。

老虎機的派彩某程度與彩票相似：投注額大多撥作獎金，派彩可以很和味。確是這樣，總有人會贏頭獎，但機會率就小得可憐。另一方面，你可能會中老虎機的派彩，但獎金就較小，不過這類中獎往往會吸引您繼續玩下去。至於彩票或刮獎卡，其實大獎只有幾個，你可能為提高機會而花錢買更多彩票，但概率還是像大海撈針，您差不多肯定要失望而回。

愛荷華州一個彩票網站便直接解釋Powerball或Mega Millions要中頭獎的機會有多渺茫：

贏取Mega Millions頭獎的機會率約3.026億分之一，至於Powerball中頭獎的機會率約2.922億分之一。（機會率根據每節所有組合數目而定。）

派彩獎金較少的彩票，中獎機會亦較高，但若要贏取100萬美元，機會率仍然小至1,000萬分之一，這仍然像在亂燒錢。買彩票作為節日禮物，對收禮的人可說百害無益。買彩票送禮可能看似一番好意，其實是不負責任。

創造財富有許多更好方法
美國人花在彩票上的錢高得驚人。據一位研究美國人口普查數據的分析師表示，美國人在2017年平均在彩票上花費219.54美元。這筆倒落海的錢本來可以用作投資，金額看似很小，但如果拿這筆錢來投資，長遠可以獲得豐厚回報。

舉例說，如果您30年來每年用200美元投資在股票市場，假設年均回報率為9%（歷史平均水平下限），那麼將可獲近30,000美元。換言之，您投資6,000美元，最後回報是原來的5倍。

投資的原理與彩票截然不同。如果您投資股市，買入收費較低的指數基金，這就是一個明智的開始。歷史證明，你長遠會成為贏家。如果您很早便開始每年投資2,000美元，而非200美元，那麼您就可省下近30萬美元。如果您從20歲就開始投資，45年來風雨不改，直到65歲退休，那麼每年投資2,000美元，最終可為您進賬110萬美元。

人們或者以為可靠彩票發達。現實卻是快錢不易得，想創造財富反而需要經年累月積小成多，而且要作出明智抉擇，將錢用在更好的地方。

好文

推

點數到有3億舍理由

投胎券買既係一個希望 係一個動力

根據我老母邏輯
六合彩一係中一係唔中
所以機會係50/50

伯母無錯WO

不嬲都係咁計

假設投資基金，而回報最少9%

不如假設回報90%或者900%唔輸已經太難

分別在於 唔中個機率係中嘅N倍

三十年年均大市回報不嬲係咁上下
美股根本唔會有三十年期係輸錢
打仗都咁話

呢個真
日日返工放工食飯訓教
買左張過2日開
呢2日就係靠FF中左獎點過黎生活

唯一可能係美國係30年期會收皮
不過真係睇唔得點收皮

同震驚十三億一樣

如果六合彩唔洗牌，直接搞黃色六合彩，賺到幾多捐幾多落星火。

希望同夢想無價
買得六合彩都係搏頭二獎 中左就改變命運
所以黎緊呢幾日又要買六仔買到破產喇

最大問題係美國收皮=成個地球都收皮
所以有人比你窮
咁就可以了

買六合彩只係買由買左到攪珠之間ff自己中獎會點點點嗰入快樂

炒股賺到用一百幾十黎買六合彩
好少錢跌都跌左
好過去飲星巴克

美股真係好堅
前提下一次股災

你自己叫人唔好買
實情自己下下都大手筆

六合彩係買兩日可以FF中左點洗既時間
中獎只係副產品